\include{./TeX_files/config}
\title{Procedimentos Área de Box}
	
\begin{document} \noindent 
	\vspace{5cm}
	
	\begin{center}
		\huge{Regulamento: Combate}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	
	\newpage

	\begin{table}[!h]
		\centering
		\begin{tabular}{ll}\hline
			Nome da modalidade:			& Combate \\
			Número de Robôs por Partida & Dois \\
			Duração das Partidas		& 3 minutos  \\
			Classes Disponíveis			& 454g - 13,5Kg (30lbs - 1lbs) \\
			Especificação da Controle	& Autônomos ou Rádio-Controlados \\\hline 
		\end{tabular}
	\end{table}

	As seguintes regras são baseados nos procedimentos adotados pela RoboCore e podem encontradas no url: \url{https://www.robocore.net/upload/attachments/robocore__regras_combate_354.pdf}. Caso haja alguma alteração significativa, a organização encarregará-se de notificar os competidores.
	
	
		\section{Responsabilidades do Participante}
		Para competir, os participante deveram preencher e assinar o Contrato de Participação. As responsabilidades dos competidores sobre seua robôs incluem todos os quesitos de segurança, condições de operação, projeto, conformidade e adaptação para uso em qualquer propósito particular. Os capitães são responsáveis por todos os aspectos pertencentes aos robôs e aos membros de sua equipe.
		
		\section{Especificação da  Arena}
		A arena de combate possui o piso de aço e paredes confeccionadas de polietileno cristal com vigas de aço. Na parte interna, ao redor de toda sua extensão, há um dispositivo de aço instalado para a absorção de impacto (para-choque).
		
		Nas modalides Hobbyweight e Featherweight, a arena, possui dimensões de aproximadamente 9m x 9m x 3m e nas modalidades Antweight e Beetleweight, a arena, possui aproximadamente 1,2m x 1,2m x 1,2m.
		
		\section{Formato da Competição}
		A categoria de combate é com o formato de Dupla Eliminação Modificada, com \textit{rounds} de duração máxima de 3 minutos. 
		
			\subsection{Formato de Dupla Eliminação Modificada}
			O formato de dupla eliminação modificada é definido a partir de duas árvores de competição: "dos vencedores" e "dos perdedores". O competidor inicia na “árvore dos vencedores” e move-­se para “árvore dos perdedores” após a primeira derrota, e, após a segunda derrota o competidor é eliminado. A competição encerra com o combate entre os vencedores das árvores um único \textit{round}.
			
			\subsection{Definição dos Combates Iniciais}
			Os combates iniciais são definidos de maneira aleatória pelo sistema.
			
			\subsection{Frequência dos \textit{Rounds}}
			Ao competidor é dado o direito de intervalo entre um \textit{round} e outro, de um mesmo robô, de pelo menos 40 minutos, a partir do instante em que o competidor deixa a arena. Após este tempo, a organização se dá o direito de eliminar o robô por \textit{Walkover}(W.O.) caso o robô não compareça ao local definido para pré \textit{round}. 
			
			\subsection{Duração dos \textit{Rounds}}
			Os \textit{rounds} possuem duração máxima de 3 minutos. 
			
			\subsection{Determinação do Vencedor do \textit{Round}}
				\subsubsection{Perda}
					O robô perderá o \textit{round} caso algum desses fatos ocorram: 
					\paragraph{}
					Se o robô não mostrar movimentação controlada, ou seja, caso o controlador não consiga mostrar comando suficiente quando solicitado pelo juiz de \textit{round}, será aberta a contagem de 10 segundos e ao final este será declarado perdedor por TKO. Se houver algum ataque do oponente durante a contagem, esta será reiniciada. 
					\paragraph{}
					Caso ambos os robôs tornem-­se incapacitados ao mesmo tempo, o \textit{round} será definido pelos jurados. 
					\paragraph{}
					Após o \textit{round} ter se iniciado, caso algum robô seja considerado inseguro pela organização, este será desqualificado e declarado perdedor por TKO. O \textit{round} será imediatamente interrompido e o oponente declarado vencedor. O robô desqualificado poderá ter seu problema reparado e continuar competindo normalmente na “árvore dos perdedores”, caso esta seja sua primeira derrota. Este robô estará sujeito à aprovação dos oficiais do evento que o desqualificaram.
					\paragraph{}
					Caso o robô fique preso na arena, nenhuma intervenção será permitida. Após 10 segundos de contagem regressiva, o robô será declarado perdedor por TKO. Se houver algum ataque do oponente durante a contagem, esta será reiniciada. 
					\paragraph{}
					Desistência. 
					\paragraph{}
					Todos os outros casos serão julgados pelo jurados e sua decisão será a final. 
			
				\subsubsection{Prender \& Suspender}
				Robôs não ganham apenas por prender ou suspender seus oponentes, a menos que suas ações causem danos significativos. 
					\myparagraph{Encurralar}										
					Manter o oponente encurralado será considerado prender, mesmo que o atacante não mantenha contato direto. 
					\myparagraph{Liberação do Oponente Preso}					
					Caso algum robô seja preso ou encurralado, o atacante deve se distanciar no mínimo 2 metros para que seja considerado liberado. O atacante é obrigado a liberar o oponente em até 10 segundos após o ataque.					
				\subsubsection{Robôs Presos Entre Si}
				O \textit{round} será interrompido para separar robôs presos entre si, mesmo se ambos estiverem presos juntos na arena. Quando for solicitado que se desligue os controle para desprender os robôs, se o \textit{fail-­safe} falhar, o \textit{round} será finalizado e o vencedor será determinado pelos jurados. 
					\myparagraph{Proteções Internas da Arena}
					É possível que algum robô fique preso na arena. Caso isso aconteça não será permitido nenhuma intervenção. Após 10 segundos de contagem regressiva, o robô será declarado perdedor por TKO. Se houver algum ataque do oponente durante a contagem, esta será reiniciada. 
					\myparagraph{Pontos Neutros de Reinício}
					Antes de reiniciar um \textit{round} que foi pausado para liberar os robôs, estes deverão ser dirigidos aos pontos neutros da arena quando solicitado pelo Oficial do evento. Caso o robô seja impossibilitado de se mover (ou não bem o suficiente), poderá permanecer na mesma posição. 
				\subsubsection{Desistência}
				É dado o direito ao competidor de decidir se os danos causados ao seu robô já foram suficientes, solicitando o final do \textit{round} ao Oficial do evento. Neste instante o Oficial irá perguntar se o competidor confirma o término do \textit{round}. Se o competidor disser “sim”, será solicitado ao oponente que encerre os ataques e se afaste. O desistente será declarado perdedor por TKO. 
				\subsubsection{Não Comparecimento}
				Caso o competidor não compareça ou seja desqualificado antes do início do \textit{round}, seu oponente será declarado vencedor automaticamente. 
				\subsubsection{Considerações Especiais para Multi­Robôs}
				Robôs que podem se separar fisicamente, com controles independentes são considerados multi-­robôs. Enquanto pelo menos 1 de seus segmentos estiver ativo, movimentando se solicitado, o competidor estará “vivo”. Para ser considerado “\textit{knock-­out}” contra um multi-­robô, todos os seus segmentos devem se encontrar incapacitados.
				
			\subsection{Revisão do Robô}
			Ao final de qualquer \textit{round}, os oficiais poderão solicitar que o robô seja inspecionado. O competidor deve imediatamente mover seu robô para uma área segura (indicada pelo oficial), deixar todo o equipamento e se retirar. Caso o robô tenha que ser desmontado, o oficial solicitará ao competidor que retire as partes. Durante a revisão, caso o competidor tenha violado as Regras, incluindo segurança e peso, o competidor será desqualificado bem como seus passes confiscados. Estes deverão inclusive retirar todos os seus robôs e deixar o evento. 
			\subsection{Poder dos juízes}
			Os competidores devem sempre seguir as instruções dos oficiais do evento. Isso é necessário para manter a segurança de todos. Circunstâncias que fogem do escopo das regras e procedimentos aqui apresentados como guias, a decisão caberá aos oficiais do evento. Todas as decisões tomadas pelos oficiais serão acatadas pela organização.
		
		\section{Aspectos Gerais}
			\mysubsection{}
			A organização do evento não se responsabiliza pela construção e operação dos robôs.
			\mysubsection{}
			Cada evento possui sua Inspeção de Segurança, garantindo que o robô esteja habilitado a competir. Sendo de sua responsabilidade informar a organização sobre todos os princípios de operação e potenciais perigos aos juízes. 
			\mysubsection{}
			Este evento não exige que seu robô tenha uma arma ativa diferente da própria força motriz de seu sistema de locomoção.
			\mysubsection{}
			O número máximo de operadores é de 2 pessoas, sendo também esse número limitado a área de controle por equipe.
			\mysubsection{}
			Cada robô poderá participar apenas de uma única categoria durante o evento.
			\mysubsection{}
			Robôs de uma mesma equipe, inscritos em uma mesma classe, devem estar aptos a competir de forma simultânea.
			
	\section{Classes de Peso}
		\subsection{Classes de Peso Disponíveis}
			\begin{table}[!h]
				\centering
				\begin{tabular}{ll}
					Antweight		& 1 lbs (454 g)\\
					Beetleweight	& 3 lbs (1,36 Kg)\\
					Hobbyweight		& 12 lbs (5,44 Kg)\\
					Featherweight	& 30 lbs (13,6 Kg)\\
				\end{tabular}			
			\end{table}
		\subsection{Limite mínimo de peso}\label{sec:limite-peso}
			O robô deverá possuir no mínimo 40\% do peso máximo da categoria. 
		\subsection{Robôs Multi­bot}
		Robôs multibot são permitidos, desde que cada robô respeite o item \ref{sec:limite-peso} e a soma de seus pesos não ultrapasse o limite de peso da categoria.
		
	\section{Inspeção Técnica / Segurança}
	Segurança é o quesito mais importante do evento, abaixo estão descritos os quesitos mínimos:
		\subsection{Inspeção Estática}
			\subsubsection{Itens verificados:}
				\paragraph{}
				\textbf{Elegibilidade na Classe Inscrita} – deverão seguir as regras e guias descritos na versão atualizada dos documentos.
				\paragraph{}
				O robô não será inspecionado caso este não possua proteções adequadas. O competidor poderá ser requisitado para demonstrar pessoalmente que as proteções de segurança são adequadas. 
				\paragraph{}
				\textbf{Check-­up de Peso} – não haverá tolerância para robôs acima do peso.
				\paragraph{}
				\textbf{Apresentação} – imagens profanas, insultos raciais, gráficos obscenos, etc., não serão permitidos. A organização  terá todo o direito de remover dos robôs qualquer anúncio/imagem imprópria para os espectadores. 
				\paragraph{}
				\textbf{Inspeção Interna} – qualquer cobertura ou blindagem deverão ser retiradas para inspeção interna. 
				\paragraph{}
				Aprovação de bateria(s). 
				\paragraph{}
				Verificação dos terminais expostos. 
				\paragraph{}
				Sistema pneumáticos e hidráulicos (vasos de pressão, válvulas, linhas, etc.) devem estar de acordo com as regras da competição. 
				\paragraph{}
				\textbf{Vazamento} – não poderá apresentar nenhum vazamento visível ou auditivo de fluido ou gás. 
				\paragraph{}
				Nada mais que possa apresentar perigo. 
			\subsubsection{Dimensões Limite} 
			Não há limite quanto ao tamanho para a categoria de combate, o robô deve apenas respeitar o peso limite de sua classe. 
			\subsubsection{Restrições para Armas}
			A organização se reserva o direito de não permitir armas que possam prejudicar a integridade do solo da arena. Isso inclui martelos, machados, picaretas e outras armas que possuem a capacidade de atingir o solo com força suficiente para danificar ou perfurar as placas de aço de 5mm de espessura.  
		\subsection{Inspeção dinâmica}
		A inspeção dinâmica será feita sempre dentro da arena. 
			\subsubsection{Itens verificados:}
				\paragraph{}
				\textbf{Check-­up de Transmissores/Receptores} – assegurar que o robô está recebendo o sinal adequado sem interferência.	
				\paragraph{}
				\textbf{Verificação da Chave Geral} – A posição da chave, assim como o sentido para ligar/desligar, deverão estar indicados no robô. 
				\paragraph{}
				\textbf{\textit{Fail-­safe}}. O robô deverá parar completamente quando perder sinal com o rádio-­controle.
				\paragraph{}
				Verificação da trava de segurança da(s) arma(s) em operação. 
				\paragraph{}
				A arma deverá ser capaz de parar completamente em menos de 60 segundos após ser remotamente desativada. 
				\paragraph{} Verificação da luz que indica se sua força principal está ativada. Deve ser visível de fora da arena.
			\subsection{Discussões Técnicas / Segurança}
			Os oficiais técnicos/segurança do evento possuem conhecimento suficiente para interpretar de forma justa as regras e procedimentos aplicáveis à competição. Caso algum robô não passe na inspeção de segurança baseado na interpretação de algum item específico, será feito o possível para que o problema seja solucionado, habilitando a equipe a competir com esse robô. Entretanto, caso haja discussões desnecessárias entre competidores e oficiais, a organização poderá desclassificar o robô e essa decisão será a final. 
			\subsubsection{Falhar na Inspeção}
				 Será vetada a participação de qualquer robô que não passar na Inspeção Técnica/Segurança. Se necessário, o equipamento deverá ser retirado da área de boxes durante a competição. 
			\subsubsection{ Autoridade dos oficiais de Segurança}
			As regras citadas nesse documento deverão ser consideradas um guia para os competidores. A organização se reserva o direito de desqualificar qualquer robô que seja considerado inseguro.
			
	\section{Mobilidade}
		Todos os robôs devem possuir mobilidade facilmente notável e controlável para estarem habilitados a competir. Métodos de mobilidade incluem: 
		\begin{itemize}
			\item \textit{Rolling} (rodas, esteiras ou todo robô);
			\item \textit{Walking} (movimento linear por atuação de pernas, sem movimento rotacional);
			\item \textit{Shuffling} (pernas se movendo rotacionalmente, de maneira alternada);
			\item Colchões de ar (\textit{hovercrafts});
			\item Saltos, pulos são permitidos; 
			\item Voar (asas, balões de hélio, etc.) não é permitido. 
		\end{itemize}
	
		Em caso de dúvidas sobre seu sistema de locomoção, entre em contato com a organização do evento antecipadamente. 
	
	\section{Especificações de Controle}
		\mysubsection{} Robôs tele-­operados devem ser controlados por rádio fabricados a partir de 1991, operando sempre sem fio.
		\mysubsection{} Restrições de radio controle para este evento, de acordo com classe de peso ou restrições de armas: 
			\mysubsubsection{} É obrigatório que todos os robôs tenham a capacidade de parar completamente (locomoção e armas) em caso de perda de sinal.
			\mysubsubsection{} Todos os rádio-­controles devem possuir um jeito de alterar a frequência ou canal para evitar interferências. É requerido que possua no mínimo dois cristais de frequência ou dois canais habilitados. A não possibilidade de troca de frequência pode causar uma derrota. Rádios que possuem sistema codificado (onde nenhum outro transmissor operando na mesma frequência consegue se comunicar com seu receptor e, seu transmissor se comunica exclusivamente com seu receptor) estão isentos desta regra. 
			\mysubsubsection{} Caso você esteja usando um sistema caseiro, ou qualquer outro sistema não descrito aqui, é necessário liberação prévia da organização do evento. 
			\mysubsubsection{} Rádio-­controles de brinquedos e AM são permitidos apenas nas categorias de até 5,5 kg sem armas ativas. 
			\mysubsubsection{} Para todos os robôs que possuírem ao menos uma arma ativa, DEVEM utilizar sistema de rádio de um dos seguintes tipos: frequência FM, codificação IPD, sistema digital codificado em 900 MHz, sistema de 2,4 GHz, ou sistema pré-­aprovados.
		\mysubsection{} Para prevenir interferência entre robôs, será fornecido um clipe de antena para cada frequência utilizada pelos participantes. Antes de qualquer transmissor ser ligado, o competidor deverá adquirir o clipe apropriado para sua frequência e anexá-­lo à antena de seu rádio transmissor. Clipes são obtidos com o coordenador de frequências do evento. Este clipe deverá permanecer anexado sempre que o transmissor estiver ligado. Após o transmissor ser desligado, o clipe deverá ser devolvido ao coordenador de frequências. O uso de rádio transmissores sem o clipe de frequência, a não ser que autorizado diretamente pelo Oficial do evento, poderá resultar na desqualificação ou até expulsão do evento. Rádios de 2.4 GHz estão isentos deste procedimento. 
		\mysubsection{} Este evento não exige uma chave de força separada para o rádio e não reserva frequências/canais para testes e segurança. 
	\section{Robôs Autônomos/Semi-­Autônomos}
		Qualquer robô que se move, persegue um alvo ou ativa suas armas sem o controle humano é considerado autônomo. Se o seu robô é autônomo, é necessário que entre em contato com a organização antes da inscrição. 
		\mysubsection{} Robôs autônomos devem possuir luz visível para cada uma de suas funções indicando quando esta está ou não ativada, por exemplo, se o seu robô possui duas funções autônomas é necessário ter duas luzes indicativas de “sistema autônomo” (separadamente de qualquer indicação de força ou sinal de rádio existente). 
		\mysubsection{} Qualquer função autônoma deve ter a capacidade de ser armada e desarmada remotamente (isso não inclui sensores internos, giroscópios ou controladores dos motores.) 
			\mysubsubsection{} Quando desarmado, todas as funções autônomas devem estar desabilitadas. 
			\mysubsubsection{} Assim que ligado o robô, este não deve apresentar nenhuma função autônoma, e em caso de perda de sinal as mesmas deverão ser desativadas automaticamente. 
			\mysubsubsection{} Em caso de danos aos componentes que desarmam remotamente o robô, as funções autônomas deverão ser desativadas automaticamente 1 minuto depois de ativadas. 
			
	\section{Baterias e Força}
		\mysubsection{}
		As únicas baterias permitidas são aquelas que não vazam ou espirram qualquer um de seus componentes quando danificadas ou invertidas. Isso significa que baterias convencionais automotivas e de moto são proibidas. Exemplos de baterias permitidas: gel, NiCd, NiMh, ácido seladas com fibras no interior (tecnologia AGM – Absorvent Glass Material), LIon, LiPo, LiFePO4 etc.
		\mysubsection{}
		Tensões superiores a 48V requerem aprovação prévia da organização do evento.
		\mysubsection{}
		Toda energia elétrica das armas e sistemas de locomoção (sistemas que potencialmente podem causar algum dano ao corpo humano) devem possuir um conector manual em local que o operador seja capaz de acessá-­lo em no máximo 15 segundos sem causar danos. Deve conter um método mecânico para desconectar a bateria principal, como as chaves (Hella, Whyacci, RC40, etc.) ou link removível. Relés podem ser usados para controlar a força, mas ainda assim deve haver uma desconexão mecânica como mencionado anteriormente.
		\mysubsection{}
		Todas as medidas para proteção dos terminais devem ser tomadas para evitar curtos que danificam as baterias. 
		\mysubsection{}
		Se o seu robô usa chassi aterrado é necessário haver uma chave que seja capaz de desconectar esse terra. Robôs com motores à combustão podem ser isentos dessa regra caso não haja maneira prática para isolar estes componentes. Neste caso, é requerido que entre em contato com a organização do evento previamente.
		\mysubsection{}
		Todos os robôs devem possuir luz em local visível, indicando que sua força principal está ativada. A iluminação indicativa de robô ativado deve ser visível de fora da arena. 
		
	\section{Sistemas Pneumáticos}
		\mysubsection{} Os sistemas pneumáticos do robô não devem conter nenhum gás inflamável ou reativo. Não é permitido o uso de vasos de pressão de fibra contendo gases liquefeitos como $CO_{2}$.
		\mysubsection{} Sistemas com armazenamento de gás inferiores à 60 ml (2 fl oz) estão isentos das regras a seguir, porém devem cumprir com o seguinte: 
		\mysubsubsection{} Deve haver uma maneira segura de carregar o sistema pneumático e determinar sua pressão. 
		\mysubsubsection{} A pressão de atuação é limitada a 250 psi (17 bar). 
		\mysubsubsection{} Todos os componentes devem ser usados com as devidas especificações fornecidas pelo fabricante ou fornecedor. Se as especificações não estiverem disponíveis ou compreensíveis, caberá a organização do evento decidir se o componente em questão é seguro o suficiente para ser usado. 
		\mysubsection{} Deve haver um método seguro para carregar o sistema pneumático. Todos os vasos de pressão devem conter conectores machos padrões de desconexão rápida para recarga ou ter um adaptador para este propósito. 
		\mysubsection{} Todos os componentes pneumáticos devem ser montados com segurança. Uma atenção especial deve ser dada à montagem do vaso de pressão para assegurar que em caso de ruptura este não se desprenda da estrutura. 
		\mysubsection{} Todos os componentes pneumáticos devem estar regulados ou certificados para trabalhar com NO MÍNIMO à máxima pressão de trabalho do sistema. Poderá ser requisitada a apresentação de aprovação ou certificado sobre QUALQUER componente do sistema. 
		\mysubsection{} Todos os vasos devem suportar pressões máximas de 20\% acima de sua pressão de trabalho. Essa medida serve para dar uma margem de segurança caso haja algum dano durante a luta. Caso os atuadores, linhas ou outros componentes usados trabalhem em pressão superiores a 250 psi (17 bar) será necessário que estes também sejam “superdimensionados” e requerem pré-­aprovação para este evento. 
		\mysubsection{} Todos os vasos primários de pressão devem conter uma válvula de escape regulada para não permitir que a pressão interna não extrapole 30\% da certificada (a maioria dos sistemas comerciais já possuem esse tipo de válvula). 
		\mysubsection{} Caso haja reguladores ou compressores na linha, este deverá possuir um dispositivo adicional de controle programado para não permitir pressões superiores a 30\% da menor especificada para os componentes da linha. 
		\mysubsection{} Todos os sistemas pneumáticos devem possuir uma válvula de escape manual para isolar o tanque do resto do sistema. Esta válvula deve ser de fácil acesso. 
		\mysubsection{} Todos os sistemas pneumáticos devem possuir uma válvula de despressurização manual. Esta válvula deve ser de fácil acesso e deverá ser mantida ABERTA quando o robô não estiver na arena para assegurar que o sistema não seja acionado acidentalmente. 
		\mysubsection{} É requerido que seja capaz de despressurizar facilmente o robô antes de deixar a arena (poderá ser requisitado a despressurização de todo o sistema caso seja constatado algum dano nos componentes). 
		\mysubsection{} Todos os sistemas pneumáticos devem possuir relógios configurados na escala máxima indicando a pressão nas partes do sistema (deve haver relógio em ambos os lados dos reguladores). 
		\mysubsection{} Se válvulas de refluxo são usadas em qualquer parte do sistema, deve ser assegurado que as partes isoladas por ela podem ser despressurizadas e possuam dispositivos de controle de sobre pressão. 
		\mysubsection{} Qualquer sistema pneumático que não utilize reguladores, ou contenha aquecedores ou intensificadores de pressão, ou operem acima de 2500 psi (172 bar) necessitam de pré-­aprovação da organização. 
		\mysubsection{} Por favor, entenda que sistemas pneumáticos que operam com pressões muito baixas (inferiores à 100 psi - 7 bar), pequenos volumes (reservatórios de 12­16 g), aplicações de único acionamento, ou sistemas pneumáticos usados em atuações internas (ao contrário de armas externas) não precisam seguir as regras acima. Contate a organização do evento caso seja necessário alguma exceção. 
	
	\section{Sistemas Hidráulicos}
		\mysubsection{} Robôs de 5,5 kg são isentos das regras a seguir, mas boa técnica e prática, devem ser usadas nos sistemas hidráulicos. Contudo, a pressão para robôs de 5,5 kg é limitada em 250 psi e deve haver uma maneira fácil de determinar essa pressão.
		\mysubsection{} Todo componente hidráulico deve ser montado com segurança. Uma atenção especial deve ser tomada com a montagem da bomba, acumulador e estrutura para assegurar que em caso de ruptura o jato não escape do robô. 
		\mysubsection{} Todos os componentes hidráulicos devem estar regulados ou certificados para trabalhar com NO MÍNIMO a máxima pressão de trabalho do sistema. Poderá ser requisitada a apresentação de aprovação ou certificado sobre QUALQUER componente do sistema. 
		\mysubsection{} Qualquer acumulador ou grande reservatório deve estar regulado para suportar 20\% acima de sua pressão de trabalho (essa medida é tomada para ter uma margem de segurança durante as lutas). 
		\mysubsection{} Todo sistema hidráulico deve conter uma válvula de alívio dimensionada para garantir uma pressão máxima de 130\% em relação ao componente mais crítico. Essa válvula deve estar acima do volume total da bomba. Deve estar regulado para suportar o volume total da bomba hidráulica. 
		\mysubsection{} Todo sistema hidráulico deve possuir uma válvula de alívio manual de fácil acesso para ser desativado sem perigo. Todos os sistemas hidráulicos devem possuir relógios configurados na escala máxima indicando a pressão nas partes do sistema.
		\mysubsection{} Todos os sistemas hidráulicos devem possuir relógios configurados na escala máxima indicando a pressão nas partes do sistema.
		\mysubsection{} Todos os sistemas hidráulicos não podem usar fluidos inflamáveis ou corrosivos e devem ser projetados para não vazar se invertidos. 
		\mysubsection{} Qualquer sistema hidráulico que possua intensificadores de pressão, ou utilize pressões acima de 5000 psi (sem acumulador) ou pressões acima de 2000 psi (com acumulador) devem ser pré­aprovados pela organização do evento.
		
	 \section{Tanques de Armazenamento de Gás e Pressurização}
	 Gases comprimidos ou liquefeitos para serem utilizados em sistema pneumáticos deverão estar em cilindros previamente aprovados, em local específico no evento. 
	 
	 \section{Motores a Combustão e Combustíveis Permitidos}
	 	\mysubsection{} Combustível e linhas de combustível:
			 \mysubsubsection{} São permitidos todos os combustíveis encontrados comercialmente para automóveis e modelos. Álcool, nitrometano, combustível de foguete e outros tipos especiais requerem pré­-aprovação.
			 \mysubsubsection{} Linhas de combustível e tanques devem ser feitos em material de alta qualidade e todas as extremidades devem ser seguramente vedadas. 
			 \mysubsubsection{} Todos os tanques de combustível e linhas devem estar bem protegidos e blindados de regiões que se movimentam e geram calor dentro do robô. 
		 \mysubsection{} O volume máximo permitido para armazenamento de combustível deve ser o suficiente apenas para operar o motor não mais que 1 minuto além do período de \textit{round} mais o período de pré-\textit{round} e preparação. O volume total, incluindo motores à combustão e armas pirotécnicas (se permitido), não pode exceder 600ml a menos que haja pré-­aprovação da organização do evento.
		 \mysubsection{} Todas as saídas do motor conectadas às armas ou sistemas de controle devem ser acopladas a uma embreagem cuja qual acionará os mesmos quando desativados (não se aplica a motores geradores ou bombas hidráulicas). 
		 \mysubsection{} Qualquer motor conectado à arma deve ser capaz de ser ligado ainda com as travas de segurança. 
		 \mysubsection{} Todos os motores devem retornar a posição de ponto morto ou serem desligados em caso de perda de sinal de rádio. 
		 \mysubsection{} Todos os motores devem possuir um método de desligamento remoto. 
		 \mysubsection{} Qualquer robô com combustível e óleo deve estar devidamente projetado para não vazar mesmo invertido (insignificantes quantidades de óleo são toleradas, porém caso afete o oponente e próximos combatentes ou exija limpeza em razão do vazamento, este será desqualificado do \textit{round}). 
		 \mysubsection{} O uso de qualquer sistema de motor além do convencional -­ pistão (exemplo: turbinas, etc.) requerem pré-­aprovação da organização do evento
		 
	 \section{Armas Giratórias ou Robôs que Giram no Próprio Eixo são Permitidos} 
	 	\mysubsection{} Armas giratórias que podem atingir as paredes de proteção da arena durante operação normal devem ser pré-­aprovadas pela organização do evento (contato com o para­choque da arena é permitido e não requer pré-­aprovação). 
	 	\mysubsection{} Armas giratórias devem parar completamente em no máximo 60 segundos com, se necessário, o auxílio de sistema de freio. 
	 	
	 \section{Molas e Armazenadores de Energia}
	 	\mysubsection{} Qualquer mola de grande porte usada na locomoção ou arma deve apresentar um dispositivo capaz de armá-­la e desarmá-­la remotamente com a própria força do robô. 
			 \mysubsubsection{} Em nenhuma hipótese essas molas devem ser armadas quando o robô estiver fora da arena. 
			 \mysubsubsection{} Pequenas molas como as usadas sem acionadores ou com pequenas funções internas são excluídas dessa regra. 
	 	\mysubsection{} Qualquer armazenador de energia ou dispositivo similar não deve girar ou armazenar energia em nenhum caso a não ser dentro da arena. 
	 		\mysubsubsection{} Deve haver uma forma de gerar e dissipar a energia através de dispositivo remoto com a própria força do robô. 
	 	\mysubsection{} Todas as molas, armazenadores de energia, e similares armazenadores de energia cinética devem possuir um sistema de segurança que o retorne para posição segura em caso de perda de sinal ou força. 
	 
	 \section{Armas e Materiais Proibidos}
	  As armas e materiais a seguir são expressamente proibidos:
	 	\mysubsection{} Armas projetadas para causar danos invisíveis ao oponente. Isso inclui, mas não se limita a: 
			 \mysubsubsection{} Armas elétricas. 
			 \mysubsubsection{} Geradores de interferência, etc. 
			 \mysubsubsection{} Gerar ruído utilizando motor à combustão (por favor, utilize blindagem adequada nesses equipamentos). 
			 \mysubsubsection{} Campo eletromagnético permanente ou eletroímãs que afetam a eletrônica dos outros robôs. 
			 \mysubsubsection{} Armas ou proteções que imobilizam completamente um (ou mais) robô (s). Isso inclui redes, fitas, linhas, e dispositivos de entrelaçamento. 
	 	\mysubsection{} Armas que requerem limpeza significativa, ou de alguma forma cause danos à arena que prejudiquem os próximos \textit{rounds}. Isso inclui, mas não se limita a: 
			 \mysubsubsection{} Armas líquidas não especificamente aprovadas na seção de armas especiais.
			 \mysubsubsection{} Espumas e gases liquefeitos. 
			 \mysubsubsection{} Pó, areia, esferas e outros resíduos sólidos não especificamente aprovados na seção de armas especiais.
		 \mysubsection{} Projéteis soltos. 
		 \mysubsection{} Calor e fogo são proibidos como armas. Isso inclui, mas não se limita a: 
			\mysubsubsection{} Armas de calor ou fogo não aprovadas especificamente a seção de armas especiais.
			\mysubsubsection{} Líquidos ou gases inflamáveis não aprovados especificamente na seção de armas especiais.
			\mysubsubsection{} Explosivos ou sólidos inflamáveis como: 
				  \myparagraph{} Pólvora / Cartuchos 
				  \myparagraph{} Explosivos militares, etc. 
	  	\mysubsection{} Luz e fumaça como arma para impedir a visão dos robôs pelos operadores, juízes, oficiais ou espectadores (é permitido prejudicar a visão do oponente fisicamente utilizando o seu próprio robô). Isso inclui, mas não se limita a: 
		  \mysubsection{} Armas de fumaça ou poeira  não aprovadas especificamente na seção de armas especiais.
		  \mysubsection{} Luzes como lasers acima da “classe I” e luzes estroboscópicas que podem cegar o oponente. 
	  	\mysubsection{} Materiais perigosos são proibidos em qualquer lugar no robô que tenha contato com humanos, ou que possa ter contato em caso de danos. Entre em contato com a organização caso tenha dúvidas. 
	  
	\section{Descrição de Armas Especiais Permitidas neste Evento}
		\mysubsection{} Projéteis amarrados não são permitidos neste evento. 
		\mysubsection{} Fogo e calor \textbf{não} são permitidos neste evento. A
		\mysubsection{} Efeitos de fumaça são permitidos neste evento em pouca quantidade. 
			\mysubsubsection{} Pequenos efeitos de fumaça são permitidos, por favor, entre em contato com a organização caso esteja planejando usá­lo.
	\section{Regras e Procedimentos de Segurança}
		O não cumprimento de quaisquer das regras abaixo pode resultar em 
		desclassificação, punição e expulsão imediata do evento, ou ainda pior, danos físicos e morte. 
		\mysubsection{} Rádios não poderão ser ligados de maneira alguma sem a obtenção do clipe de frequência apropriado ou autorização explícita da organização do evento. Esta regra não se aplica à rádios de frequência 2.4 GHz. 
		\mysubsection{} A ativação ou desativação dos robôs é um movimento crítico. Os robôs só poderão ser ativados dentro da arena após a autorização do oficial, em áreas específicas para testes ou sob explícita autorização da organização do evento. Sempre que um robô for ativado, as rodas não poderão estar em contato com nenhuma superfície. 
		\mysubsection{} Todos os robôs deverão testar o \textit{fail-­safe} (verificar se o mesmo consegue parar completamente, incluído arma e locomoção em caso de perda de sinal) antes do início do \textit{round}. 
		\mysubsection{} Após o término do \textit{round} os rádios deverão ser desligados. Robôs que não permanecerem imóveis após o rádio ser desligado, receberão uma advertência. Em caso de reincidência, o robô será desclassificado. 
		\mysubsection{} Todos os robôs devem ser COMPLETAMENTE desativados, isso inclui força de movimentação e armas, em menos de 60 segundos por meio de chave manual. Essa chave deverá ser de fácil acesso e deverá estar claramente identificada, bem como o sentido para desligar. 
		\mysubsection{} Todos os robôs que estiverem fora da arena ou fora de um local apropriado para testes, devem ficar suspensos, de modo que seu sistema de locomoção fique livre e não cause nenhum movimento caso acionado acidentalmente. Os robôs não poderão estar apoiados em ferramentas ou qualquer outro objeto que o competidor poderá utilizar na manutenção do mesmo. Robôs desgovernados são EXTREMAMENTE perigosos. 
		\mysubsection{} Todas as partes pontiagudas, afiadas ou potencialmente cortantes deverão estar protegidas enquanto o robô estiver na área de box, inclusive durante o transporte. 
		\mysubsection{} Dispositivos de travamento de arma ativa : 
			\mysubsubsection{} Armas devem possuir um dispositivo de travamento claramente visível, prendendo a arma por todo o tempo que o robô não estiver dentro da arena. 
			\mysubsubsection{} Estes dispositivos de travamento devem apresentar-­se nas cores amarelo, vermelho ou qualquer outra cor viva que destaque o dispositivo. 
			\mysubsubsection{} Não é permitido o uso de objetos e/ou ferramentas que tenham outra utilidade além de travar a arma, se estiver usando uma ferramenta para tal finalidade, ela não poderá ser utilizada para sua função original. 
			\mysubsubsection{} Os dispositivos de travamento devem ser seguramente capazes de impedir qualquer movimentação ou prevenir quaisquer atividades potencialmente perigosas da arma. 
			\mysubsubsection{} O dispositivo de travamento não pode depender apenas do atrito para travar a arma. 
			\mysubsubsection{} Esse dispositivo não poderá se desprender do robô acidentalmente em hipótese alguma. 
			\mysubsubsection{} Não pode existir a necessidade de remover a trava de arma para desconectar as baterias. 
		\mysubsection{} Travas de segurança das armas devem ser mantidas durante o procedimento de ativação dos robôs até que o oficial de segurança permita sua remoção. Isso inclui todas as armas, independente de sua força e classe de peso. 
		\mysubsection{} É esperado que todos os competidores sigam práticas básicas de segurança durante o trabalho nos boxes. Por favor, redobre a atenção com vizinhos e pessoas de passagem nos boxes. 
		\mysubsection{} Manter todas as partes pontiagudas ou cortantes protegidas por todo o tempo. 
		\mysubsection{} Não será permitido em hipótese alguma abrir ou terminar de fechar o robô dentro da arena. 
		\mysubsection{} Se o \textit{fail-­safe} falhar ao final do \textit{round} será dada uma advertência ao robô. Em caso de reincidência o robô será desclassificado.
		\mysubsection{} Procedimento de início de \textit{round}:
			\mysubsubsection{} Os robôs serão pesados antes de entrarem na arena 
			\mysubsubsection{} Os robôs sempre deverão estar desligados, calçados, com o dispositivo de arma travados e com as devidas proteções, até que o oficial de segurança autorize a remoção destes itens. 
			\mysubsubsection{} A ordem de entrada e a posição de cada robô dentro da arena será determinada pelo oficial de segurança,e será permitida a entrada de apenas dois membros da equipe por vez. 
			\mysubsubsection{} Ainda com os robôs suspensos e com o dispositivo de arma travado, o oficial de segurança irá solicitar a ativação de cada robô individualmente. Neste momento será orientada a verificação do funcionamento da locomoção do robô. 
			\mysubsubsection{} Após a verificação dos robôs, o oficial de segurança solicitará primeiro a remoção dos calços e proteções de cada robô. Neste momento a trava da arma ainda deverá permanecer no robô. 
			\mysubsubsection{} O oficial de segurança então solicitará ao competidor que remova a da trava da arma de seu robô, e em seguida se retire da arena. 
			\mysubsubsection{} Ao se retirar da arena, o competidor deverá colocar o \textit{lipo-­sack}, a trava de arma e a chave para acionamento da chave geral de seu robô na caixa localizada próxima de seu piloto. 
			\mysubsubsection{} Após o fechamento da arena não será permitida a entrada de qualquer participante. 
			\mysubsubsection{} Com a arena fechada, o juiz de \textit{round} solicitará ao competidor que faça o teste de \textit{fail-­safe}. O robô que não passar nesse teste será considerado perdedor e o \textit{round} será cancelado. Caso os dois robôs não passem no teste, o \textit{round} será cancelado e o vencedor decidido na sorte. 
	\section{Robôs com Direito de Nome e/ou Imagem e Direitos Autorais}
	Robôs cujo nome e/ou imagem sejam sucessíveis a acordos exclusivos de licença não participarão do evento, a não ser que a equipe tenha em mãos autorização para livre utilização de nome e imagem do robô em questão. Os competidores devem comprovar que não existirá nenhum obstáculo à organização na utilização/veiculação de nome e/ou imagem.
	
\end{document}